whatsapp支付測試曝光 允許用戶互相轉帳

外媒披露，在WhatsApp安卓版應用2.17.295測試版本中，出現了一項WhatsApp Payment（WhatsApp支付）的新功能。

WhatsApp現擁有超過10億日活躍用戶，一向保持十分高的更新頻率，如在不到3星期前就在安卓端支持了「畫中畫」功能，現在的WhatsApp Payment無疑是一個重要的更新了。

顧名思義，WhatsApp Payment這個功能允許用戶在應用內進行轉帳收款，而報道披露的截圖來看，此服務支持通過UPI進行銀行對銀行轉帳，用戶需要同意WhatsApp Payment的隱私條款才能使用該項服務。

但截至目前止，尚無更多關於WhatsApp Payment的細節，也有猜測認為WhatsApp將允許用戶在對話過程中進行轉帳。這種點對點(P2P)支付的模式與同類應用無異。

香港版支那寶末日

用銀行戶口錢轉賬。
目前香港的幾個電子貨幣APP，大額轉賬（幾千）都要實名認證。

八達通就夠

真係昂撚鳩

班深山大野人幾時死

用開信用卡，不了

講真八達通真係幾濕鳩
咁多年都不思進取

借錢食飯撚既末日

唔屌都算仲要吹奏好方便果下先

用開8達通apps 埋飯錢,不了

btw
whatsapp群組
如果可以出埋過數記錄就完美
群聚壓力自動追數

華人賤種DNA就係鐘意玩壟斷
淨係巴士/地鐵呢兩樣已經屈晒機

群組追數

真心唔知唔支持既人係咩心態

支持

say good bye we7 and 支那寶

香港班柒頭payment apps 仲唔收皮

Payme好用，食飯我都直接過比朋友！

同HSBC信心保證

仲俾錢朱閪伯格賺

其實只要平日負責比錢果個話轉左用payme, 成檯飯腳都會跟住轉

我上次無帶錢，佢幫我比，我用payme還反比佢，佢好似好新奇

同唔支持 linux 同 open source 既人一樣

你都on9有d人會話部機裝唔到嫁

樓上班傻鳩 過到金管局再講

只限美國使用

line pay 一早有
港豬淨係識馬後跑

我反而覺得如果蘋果整一個，我班朋友就可以輕鬆比，全部果迷

唯獨日本唔係咁

如果係支那連登仔實屌山寨屌到飛天

日本個市場好特別,我地好難想像到

payme真係好方便
入數可以即時信用卡入儲埋分
拎錢可以即時轉番去匯豐戶口
我逢親有飯局都吹奏叫人裝

Ios11咪有囉
不過香港on99唔知玩唔玩到

食滑香港人 搭車又得佢
洗撚咁生性

我有同事仲用緊android 4.x 都裝到
我冇諗過呢個問題， 不過就算佢用payme, 都唔代表凈係收返payme, 只係多個收錢方法，少左走數機會

五毛狗D_wade又開工啦

佢無得收工嫁

睇死上面班班五毛講講下又會拎支那寶出黎講

唉, 香港批先算啦

D_Wade呢隻五毛狗都幾勤力

抄we chat , 仲要慢左9年

唔勤力佢食西北風咩
1個post得5毛
做到隻狗咁呀

日本可以一啲優質產品只供內銷已經好唔同，世界任何一國都希望將產品外銷賺得

同感 不過積分其實賺好少

PTGF收錢又方便咗

我就睇連登仔點講

we chat 898

係得香港乜柒都安全安全乜都唔搞

line pay用黎上LINE website買野架咋喎
唔係用黎俾用戶之間互相俾錢

我都係
用V7支那付, 不了

五毛又屌香港人用八達通 暗推支那寶

五毛狗D_Wade

WhatsApp 呢款就幾正
電話支付呢啲興唔起就屌人不思進取

搭車去便利店果d有八達通
平時食飯有payme 又有whatsapp pay
支那狗支付寶仲想係香港推?

所有資料都要主動比正苦金管局
如果唔係 唔會批
打定輸數

五毛狗D_Wade已經一開波就屌香港人用八達通

積分聊勝於無姐
最緊要係方便

你睇下大陸 阿里巴巴成個第二央行咁
而家央行先識驚
就知有金管局管係好事

令我撐whatsapp原因只有一個就係無廣告

唔該唔好偷換概念
認為用支那寶好危險並不等於記為電話畀錢好危險

對住打手唔駛太認真

有單新聞

☭安卓☭ 唔係香港語。
不朽係叫Android，安乜撚卓係中國先咁叫。

We7一早有

用緊2.17.298唔見有，似分地區了

啲支那佬做生意係咁
啲野無人肯用唔係檢討自己
係屌鳩返你轉頭

全世界都得？
我香港過錢去土耳其都得？

屌 依家個whatsapp 成日壞 好心佢搞返好先喇

唔錯

咪偷換概念啦 D人係信唔過你強國野咋

佢個打手MODE出哂黎 一開波就偷換概念

連登仔話用八達講，信用卡就夠，whatsapp pay等收皮啦

咁肉緊 仲唔係打手

仲有臭蟲論

八達通係比電話安全
有咩問題

8通達仲唔夠好用？

用你個垃圾支那寶比錢就緊係危險啦

八達通係比電話安全 有咩問題?

根本 d 人戇撚鳩
一講支持電子貨幣同電子付款等於要用支付寶個 d 中國野

而家擺到明係針對支那寶啦

香港大把人用APPLE PAY同PAYME
又扮睇唔到?
點解一定要推支那寶?

相反
你反對用支那寶就等於反對網上支付
等於落後,等於不思進取,守舊
有堆5毛個理論係咁

呢度大把人將電子付款同支那寶劃上等號

因為5毛收左錢做打手

搞得成，有本事抵佢賺啦

係唔撚用支那寶啊
有p2p都唔撚用啊
返支那訓啦支那狗

呢啲功能一定會分啦
法律顧問題度度唔同

雖然香港拎SVF 應該唔難

講得好

出撚哂名打手
咪撚再扮啦傻西

一定唔會用

有咩衝突

變相比錢what app賺

AN狗咪用ANDROID PAY囉
P2P咪用PAYME囉 屌你老母 點解要用支那寶呀

只係啲打手會專登咁樣引導
例如上面已經有例子
其實係人都知講緊支那寶依類中國既付款app
講唔安全都只係講緊2個係香港死推爛推都無人用既app
但打手就會將佢等同成個電子貨幣
當其他啲apple pay, android pay透明
然後話你乜鳩落後呀淨係識用八達通唔支持電子貨幣，唔識用電話支付呀果啲
不過明明八達通都係電子貨幣黎

我都反支那寶
但關whatsapp咩事

隻D_WADE個個電子支付POST都見佢出黎撐支那寶就知咩事啦

人要生活就要比錢人賺架啦，衣食住行，
人賺你錢，你賺人錢，
後者量大於前者嘅咪有錢佬囉，
前者量大於後者嘅，咪窮撚囉

唔好同隻五毛狗D_Wade認真

五毛狗最叻就係偷換概念 講歪理

對付方法最好集體無視/唔好回覆佢

指出佢係五毛狗 等其他人注意

益朱閪伯格都唔益支那人，講完

WHATSAPP出一定大把人用
而家無人用支那寶係因為信唔過大陸野姐嘛
只係D打手5毛將香港人唔信支那寶同唔信電子支付劃上等號 偷換概念

Apple Pay好正 已經懶到唔帶銀包

香港好難行啦，
大陸要推支那寶落黎搞鳩你地，
點會比競爭者阻住哂，
whatsapp pay話唔批就唔批啦，
那邊箱支那寶開綠燈gogogo，
港視就係好例子啦

唔用Wechat pay / Alipay = 落後

靚抽

啲話wechat好方便啲五毛呢？

好似見咗你為咗反支那寶連其他電子付款app都反喎

香港仲有TAP&GO可以用
完全唔明點解要推支那寶
要推我推PAYME 同TAP&GO唔好 洗撚用你支那寶
慳D啦死5毛 摺埋返大陸用撚飽佢啦

我推WhatsApp pay呀
睇佢地點駁

終於有人追擊D毛

其實真係好方便

我有時都番大陸玩，wechat開通曬香港同大陸兩邊既錢包，如果香港都整到好似大陸個wechat轉帳就正（唔一定要用大陸app，純粹係個普及）

應該好多香港人都唔太清楚大陸普及程度令到幾咁方便，我舉例一下

搭車掃一下，搞掂

食飯比錢掃一下，搞掂

買野比錢掃一下，搞掂

基本上十有八九都可以用wechat比錢

呢個方便程度我好想香港都做到，應該冇理由廢過大陸

到多人用支那就會收購嚟做野

佢第一個回應呢 post 係支持 whatsapp pay 有得用，邊度支持支那寶 ?

WHATSAPP PAY如果香港真係出 一定好方便

電子支付在中國非常普及，光顧菜檔、小販，甚至遇上乞丐，掏出手機，掃一掃付款條碼，銀包也不用拿出來。反觀香港雖不乏支付平台，卻始終未成氣候，因此有人感慨發展落後於
中國，但有電子商貿教授及程式設計師卻不認同此看法。
記者：鄺頌婷 攝影：邱仲權 剪接：魏利民 美術設計：威廉

「我們的股票市場，平均每一天交易數額是多少呢？五百億，有時超過一千億。當中絕大部份是電子交易。」香港大學「電子商貿及互聯網工程理科碩士課程」總監張英相教授說，香港有足夠技術處理電子交易，「沒有某種付款方法或者電子付款方法，不等於香港的fintech
（金融科技）落後。」

本地大部份商店都接受現金、八達通、信用卡、借記卡（Debit Card）等支付工具。張教授指，對香港人來說，付款永遠不是問題。相反在中國，經銀行轉賬廢時失事，「他們沒有八達通，甚至很多人是沒有銀行戶口的，一定要有另外付款途徑。」電子平台還處理到不少「國情因素」。「我估計，內地越來越多電子平台，是不想處理假鈔。因為收到假鈔的風險，比使用電子平台高得多。國家亦要面對一個實際問題，很多不能見光、貪污而來的錢財，多數以現金運走，因為沒有交易紀錄。」經電子平台的話，交易有迹可循。

他坦言，香港電子支付發展較慢，背後原因亦有可能是需求不足，「現有付款方法能解決到（大部份問題）的話，便沒有需要改變。」張教授笑言，自己也不愛處理「碎銀」，平日多用八達通，乘車及光顧食店，「手機付款未必比八達通方便，試想像地鐵入閘，拍卡後還要指紋認證，效率立即差很多。」

但對設計師許孝謙（Himphen）來說，八達通代表的卻是一種落後思維。身為推廣社企的社創平台Collaction開發者，Himphen亦需以電子支付平台處理募捐。他表示，八達通二十年前面世，其「非接觸式交易技術」曾令全世界趨之若鶩，「大家紛紛繼續發展，不斷突破技術，但香港依然固步自封，（八達通）至近年才推出手機程式。即使從交通擴大至零售商店應用，也跳不出香港。」

「而美國的Apple Pay、Android Pay，兩至三年時間醞釀已經變成全球通行。」他表示，香港電子支付技術並不落後，但商家缺乏將技術帶到全世界的思維模式才算落後。「例如我們在香港能用的Apple Pay，是美國公司的技術和服務，那為何美國不能使用香港的技術和服務呢？」

隨著支付技術推陳出新，香港可用的平台也越來越多。對用家來說，能安心使用才是王道。我們邀請Himphen從技術層面，解答一般用家最擔心兩大安全問題：信用卡是否容易被盜用？個人資料會否被監控？

安全問題1：信用卡是否容易被盜用？
手機支付程式大致可分為增值式的電子錢包，以及連結信用卡作付款兩種，後者需在平台預先登記信用卡資料。當我們到商店或購物網站，希望利用手機平台付款時，平台會將信用卡資料先加密並轉化成代碼（Token），交予商店用作扣款。換言之，商家從頭到尾都不會接觸到信用卡資料，傳送過程中，駭客即使獲得代碼，亦無法得知信用卡資料，故盜用風險較使用實體卡低。

安全問題2：個人資料會否被監控？
支付平台的伺服器怎樣運作，我們無從得知。個人及信用卡資料，有機會暫存於用家手機，亦有可能傳送到伺服器上，平台如何處理這些資料，例如保留期限、會否披露予第三方甚至政府等，均是一個謎。

用家唯有參考各大平台的「往績」判斷是否要使用該平台，如蘋果公司曾拒絕為FBI解鎖手機，保障用家私隱；微信的通訊軟件則曾被踢爆，在毫無加密情況下傳到伺服器，甚至第三方。

冇用 facebook
whatsapp 可以隨時唔用

咁咪即係香港人戇鳩，有好野唔用

開放交通工具電子付款啦屌你老味

咁都有打手

岩呀ON9仔 用WHATSAPP又好 FACEBOOK又好 就係唔撚柒用你個支那寶 吹咩?

佢而家好積極企圖入中國市場
佢整 epay 一野比中國收購
香港人就 happy 囉

支持

支那寶唔敢用

抵payme死 近排小家到限5000

5毛死返大陸對住WECHAT劣鳩啦

痴撚線架咩 好就讚 點先唔叫打手

落唔到台姐

我發覺有樣野幾好笑

用唔用大陸app都要屌一餐

其實黎緊係睇政府點同大眾商家傾統一用邊隻

巴士/7-11/的士/小巴/大型連鎖店

統一用A 咁你地有兩個選擇 用A或者比現金

So這是現實

唔支持 linux 同 open source 既人咩心態 ?

好有可能

歡迎各大弱智 五毛 肓反 一齊 傾下

究竟屌個app屌make for Chinese屌大陸公司

定屌大陸人？

歡迎討論電子貨幣

八達通支持者係咪唔會用

智撚障
有八達通信用卡apple pay Android pay
你條傻尻講到得兩個選擇

只要不是支那產品，我樂意使用

On9仔，明唔明咩叫普及啊，你知道有得咁多隻揀，係咪全部人都知先，你唔明白個好處就唔好衝出黎柒啦

我舉個例你就扮撚曬野咁

睇死唔批

咁快就有個弱智仔衝出黎，小弟大開眼界

歡迎keep住傾

蝦屌你老母信用卡八達通普及咁耐都仲要講冇人知
真係大開眼界
你呢啲傻西就真係衝出黎柒

之前打手吹到支那寶勢頭好勁 其他payme, tap n go 好似搞唔起咁 唔想用支那野咪屌囉
依家有apple pay, android pay同whatsapp pay使撚用你咩

成日話we柒抄whatsapp
今次調返轉喎

仆街 無得話唔記得撳機叫人比住先

Wechat出左好耐啦

電子支付幾好，八達通太過時

講八達通最方便果班而家縮曬去邊

你噏乜？

金管局之前講撚到明唔傾向統一
再者，如果要統一
八達通或者visa master 啲收費系統係最有機會
支那寶同wechat pay可以執定包袱
這是現實

We chat 用就係唔好， whatsapp 用就好？

淨係拎之前安全測試黎比wechat 都冇撚得比啦

你支那野啲紀錄花到咁
你覺得有資格比咩？

有whatsapp支付轉帳好方便

支那寶打手全面開工

個動態sanp又係無人用 同facebook一撚樣

技術不嬲都喺度
問題係銀行制度同玩法
香港inter-bank 過數都要收手續費
EPS又要收
乜春都要收錢又唔開放接口
你睇間間銀行出個p2p banking app 但都只係可以過數俾自己銀行就知幾好笑

e+銀行以外做o既方法都只係用第三方增值戶口
但要出入錢
方便程度就大減
而且第三方戶口愈來愈多但唔互通結果又係散晒

Whatsapp 出你以為香港就可以用?
太天真了

Apple pay好方便，我成日用

PAYME咪得囉

女神收兵仔供款又方便左

反你老母

香港出得牌先算啦

Whatsapp 會安全過We Chat，但我一樣唔會用，因為實在太麻煩同慢。

早兩日見到條友唔知用乜電話付款系統係阿信屋買野，
佢個指紋嘟左三四次先成功過數，隔離line 已用八達通處理左兩三個客了。

所以呢d 電話付款系統真係好唔方便同成熟。

香港而家主要差P2P 過數推廣唔起
淨返啲細鋪、的士狗之類唔肯用電子支付
就唔係科技/落後既問題了

點解一定係電子付款慢
唔可以係條友慢 ?

八達通的確快啲

係呀！我就係唔用你大陸嘢吹咩

商業社會就係咁，你好過人，岀先過人，功能勁過人都未必有用。
依家最重要嘅係brand image 呀。
仲以為上網講多幾句就多人用，好心啦，咩年代？點樣make a different 先係重點！
如果WhatsApp pay 大hit 就真係攪撚笑，證明大陸嘢係個世界幾咁唔受歡迎

唔洗用餅卡找病假條數了

八達通都係電子付款

中國太多偽鈔黨
中國人唔想用銀紙
中國人認為電子貨幣可以避免收到偽鈔所以好樂意用
中共要求銀行同開發者提交賬目資料，可以全面監控

又一隻弱智五毛狗
死撚返九寨溝幫手救蟲啦

香港 7 11 之前整過部自動付款機
客人自己 d 貨去掃 bar code 八達通 拍卡比錢，全程唔洗職員處理
夠好方便
但唔夠半年冇晒

現金已經足夠

windows 中毒，之前個 d 勒索病毒都未解決晒
有資訊安全公司發現 windows smbloris 有超過20年安全漏洞
由 windows 2000 至 windows 10 都中
microsoft 唔 fix bug 淨係叫用戶關閉服務同小心
brand image 咁差咪一樣大把人用

一，公民意識未夠，歐洲，日本可能得。
香港就有比危啲。
二，人工唔貴，七仔四草一個鐘。對比下bar code 機普及嘅誘因唔夠大

一個美帝 一個共狗
同埋windows係有漏洞
唔同共狗專登check你
咪溝埋嚟講啦

支那嘢根本就唔應該用
掂都唔好掂 俾返支那人自己用到夠就好

佢嘅brand image係在於佢嘅普及，即係好似英文咁，唔係最好嘅語言，但係世界上最普及嘅語言。你自然會學。
Microsoft 比人嘅feel 就係好普及個個用，裝入電腦，一般人唔會抗拒。

我真係自從第一次用Facebook login 之後到而家都用唔到
次次打完Facebook ac pw 之後都話我沒有網略連接

仲話搞電子支付就一定係推支那寶

到時個group 入面pin左邊條友未俾錢

第一次見Mr.A唔講Linux

whatsapp喎
Facebook黎架 唔撚敢用

等Apple pay p2p出

八達通一拍就走已經小幾個step
唔明有咩好拗

班ptgf收水魚錢又方便左

駁唔到

其實we7pay都好what7pay又好
係香港用嚟有咩用
香港大把選擇
其他人可能有用
目前對我真係完全冇用

我唔知其他地方既七仔係咪咁，我見果間個自助付款位置設係Counter度，
即係本來一個Counter 兩部收銀機，而家就變左一個Counter 一個自助付款，一個人手收銀，咁最終d 人排隊又係全部排晒係人手收銀果度。

我走埋去自助付款俾人叫我排隊

所以我覺得七仔要搞自助付款既話，唔該你唔好將人手同自助放埋一齊啦~

對你無鳩用唔代表樣野無存在既價值
香港大把選擇=八達通/cash?
港豬真係特別好野

目前對我真係完全冇用 + 其他人可能有用-->係香港用嚟有咩用

支持 但唔知whatsapp會唔會比中共收買
whatsapp=facebook=....

Apple Pay enough

你當中共萬能嘅咩

Mark Zuckerberg 係想食埋大陸條水先擦下大陸鞋 ，人哋又有錢又有權有勢(佢係權力榜唔係落後習近平太多，冇記錯排十幾)，中共用咩收買佢？

打開我的支付寶 你我之間的符號yo

打開我的Whatsapp寶 你我之間的符號yo

WTF,
post 左 3次

我只係想講，香港本來就有一堆固有利益者，相同內地一片白紙追上來，應有新科技內地一定會有優勢。

但我唔明係香港比錢好唔方便？Paywave都唔錯

其實我想知支付寶係咪要求有上網信號先用到？(求學)

又話香港好落後?

幾時有得用

我屌你 快d 刪左d 剔同整block group la

咁都打手。。。我信匯豐多過大陸真係好岀奇嗎？

其實Whatapps抄人唔係第一日既事
個動態Snap 同IG 根本就比人話抄Snapchat

不過近排Payme賤在佢調低我個增值額10000 -》5000
其

whatsapp應該同八達通合作
帶頭提倡真正50年不變
你睇八達通咁多年都維持一貫水準
而whatsapp就左抄抄右抄抄就當自己有革新
加密 動態
如果whatsapp唔係一開始就搶佔到香港市場
一早就比telegram收左皮啦

FB信得過

Facebook美國一早可以比錢 而家只係移植個技術落去whatsapp到 外國仲有好多類似嘅apps 例如venmo 真係好方便

嘩又有位入呀

Facebook奶中共鞋底奶到出晒水咁 會好得過WeChat幾多

熱狗：whatsapp課金

個結論係香港唔肯試新野又唔守規矩
我就覺得個部機好方便，買包薯片，買支野飲，自己掃，拍卡比錢
入 7 11 ，10秒搞點買完野走得
但冇乜人用，香港人唔係要方便既野，只係想搵 d 位點人做野，滿足自己

你地支那野咪危險囉
冇講錯架
你地支那

呢 d 了講事實

歐洲，日本已經唔只係可能得，已經係普及緊

五毛狗橋本環奈開始出場 大家注意

佢地好似叫一卡通 登記張卡落手機用nfc俾錢。順便整合各城市用緊唔同既公交卡

香港真係世界最先進，推行緊大陸10年前嘅嘢
仲有人話Whatsapp pay會安全得過we7 pay，笑撚到我gapgap聲

嘩咁你都講得岀？！
咁點解唔用現金？？？

本沒倒置

香港人對「方便」既定義係唔好改變方式就叫方便
即係一件工作做100個步驟先完成
繼續用呢100個步驟就叫方便
就算縮減到用1個步驟完成都唔叫方便佢

你肯定二零零七年有wechat pay ?

姐係咁講
香港人成日自以為大陸出盡力推行支付寶同we7 pay去香港，其實個700萬嘅市場根本不值一提

因為大陸現金多假錢，唔係「廣泛涵蓋」囉~~

姐係Norway 又好多假錢？

其實PayMe 都有類似功能

叫佢地即裝咪得 又唔洗hsbc acc

商業社會我覺得係睇成本同誘因。

例如3g 開頭冇配套，要半賣半送搶market share.

又例如你機械化一間制衣廠，技術上做到，但去落後國家起一間成本仲低仲平。

依啲都係科技普及嘅誘因。唔好太一概而論。
歐洲日本人工貴，人口少，佢哋肯推依類auto machine 誘因比香港多。
Btw 我見佢哋依類barcode 機係大型超市多，例如coles, Tesco, 依類，係日本uniqlo, 都有見過，反而convenient store 就未見過有，可能我去嘅地方少啦。

挪威係因為佢地歐洲幾個國家都唔同貨幣，為左方便先大家都用信用卡俾錢，
唔係用你第三方既垃圾支付寶囉

電子支付牽涉埋既係你背後個數據、個人動向
係可以用係政治用途之上
共產黨會唔做？
真係唔在乎就唔會有咁多打手啦
真係當人on9

唔洗覆佢呢個on9, block左好耐

只用現金撚去哂邊

巴打有經驗
叫佢哋裝我寧願同班朋友自己用算

商戶現金撚好少上網,掛住入數,數錢。

你係咪痴q 線咖！？

你睇下個private consumption expenditure 幾撚大先啦！！ wechat 食得曬，佢收千分一之charge 個股價已價可以升仙啦

仲有港幤係流通貨幤，係可以自由換做美金咖
係咁唔重視wechat 賣廣告黎把撚咩

[red]總之唔洗用Wechat / 支付寶就得 [red]

仲有比較多人裝既係 Instagram 不過都係佢

啲五毛狗比人撚完又唔出聲嫁喇

WhatsApp Facebook 被block
佢奶極共狗都唔so 佢
呢一年都小左奶

佢今朝早左開工,晚晚早d收工

弱智，你比個market 佢就投共？！
勁過佢嘅google 自已撤退喎。十三億大撚曬！？
為你果十三億放棄全世界，仲要唔係保證你賺，你講完唔笑嗰下勁

唔係你問題
我指既係當用「方便」做理由時，根本就唔一定方便，或根本唔方便
d 人話 windows 裝軟件「方便」時，佢地既理由根本談唔上方便
佢地好鍾意講，不斷淨係按下一步就方便
而家好似大部分 linux distro, android, ios 搵到要用軟件一按安裝就自動做晒下載，安裝，按10幾次下一步動作
之後就會話，冇軟件用唔方便
根本唔知乜叫「方便」

facebook 投共唔出奇

咁依個係人類惰性嘅問題。
以window為例，啲廢老or 電腦白痴學左好耐先曉用，你講比佢聽有得轉佢都唔會轉。
即係傳說中嘅comfort zone。
香港人同全世界人一樣都有。
例如日本，同美國嘅3g 普及化仲慢過香港，全世界都會有依類問題。破舊立新，一向唔係易事黎。
你揾得岀一個重大嘅誘因，黎做selling point 你推一件事先易成功。
我覺得係對市場嘅一種解讀，而唔係一尾話個市場跟唔上。

機會近乎零，你咪睇佢七下七下，但佢手上嘅人材技術唔少嘢。佢想投美國都唔會比。

朱閪投共更重要既原因係

佢老婆

同意
所以個理由唔係建基於「方便」
只係呢 d 人唔肯離開 comfort zone

點解大家都覺得美國會乜都唔理呢？
明明Facebook 係好大影響力嘅公司，點會放佢投共？！

同意美國唔比
但冇人知隻朱點諗野

Mr. A 你咁想多啲人用 Linux 就諗下有乜誘因嘛，例如Linux 專享成人交友platform

自由市場
佢買 facebook 比中共之後潛水美國都冇法子
資料都賣晒，坐電椅都冇用

太睇少美國佬，殺總統，炸九人大使館，全民竊聽，乜都做齊。
儍仔mark 想投有咁易
連USSR都比佢fight低，中共算把啦……

誘因講左好多次
都係佢志唔肯走出 comfort zone

搵中國人老婆可以幫佢學蟲語
佢根本就好想入中國市場
所以 whatsapp 有 epay 都係諗過先好用

誠哥之前比六十億係深圳握手啦，又成日讚中國投資環境好。
結果：瘋狂走資

Mark zuckerberg 仲有錢過李生，仲要係美國人，你話有乜吸引到佢投共

快撚d開bot既API出黎同埋比玩sticker仲實際

電話支付都係寄望緊八達通會駁上Apple pay同埋開放p2p

Yes, 所以咪扮小丑擦下鞋。
你有冇睇過The Accidental Billionaires？
Mark zuckerberg 岀賣左幾多partner
你信佢會真心，咁你就真係真心啦

有咩吸引到佢投共喎，十三億市場囉on9

實有班友話wtsapp冇set銀行戶口唔還錢

重點係佢可以咁做
同佢有冇錢冇關
而且如果有更多利益，佢冇理由唔做

香港政府為左保住支付寶自然會話whatsapp pay犯法

佢地淨係將d劣品輸出世界
但係d所謂劣品去到其他國家都係一流既產品
所以鬼佬眼中入流既asian只有japanese唔係無道理

我真係要問下各位收賣一個過千億財產，世界權力榜位列十九位嘅人，要啲咩代價。
十三億人嘅市場？
On9 你連李氏都未收買到。
Google 更加可以割愛撤岀。

用另一美國例子，Sheldon Adelson 嘅sands 直情認左中國做大佬啦，咁佢算唔算投共？！

而事實係大陸佬怕佢幫cia多過收買到佢

你諗翻sands 嘅主要業務係澳門人哋都未投共。
Mark Zuckerberg 有冇必要呀………
十三億人係好吸引，但唔係大曬。
會投共嘅係得香港上一代啲on9有錢佬
你點可以代外國啲企業家入去

唔多咖，得千零萬土地儲準only , 都係佔長和七八成左右。

比兩側新聞你睇下

一五年仲有一千四百幾萬米

到左八今年月，得翻一千一百萬米。
途中仲要冇買過地喎，但係海外就乜九都想買，可能係我多心啦，佢唔係走資

咁佢實質上做左啲乜先？

Sheldon Adelson 跪低比你屌又點話佢求財only, 佢仲同阿侵好frd 又funding 阿侵選總統。
之後佢仲想同阿侵係澳門起 the trump icon。

咁中共係咪都控製埋美國總統呢？

唔好咁睇得起中共，係你度賺錢，當然會擦你鞋，但唔代表會投共，會任你控制

好似有d危險

出現了

雖然自從facebook收購左whatsapp之後都唔係咁鐘意whatsapp

但今次真係

，

大佬………我真係服左你……

比埋佢 annual report 你

第123 頁有寫佢嘅物業。

Btw 係咪真係丢空發展唔到？人哋有曬發展plan 咖………

講之前多啲了解下事實先啦……… 中國嘅收入佔佢十幾per sent 到，但佢好明顯係將風險轉移中囉。

朱克伯格唔會投共
人唔心狗都吠

不如大家睇下mark zuckerberg 係reddit 係點

基本上係一面倒咁比人屌
但啲人係屌九佢偷人userbase
冇人會屌佢投共囉………

依篇就係佢跑完步啲人笑九佢擦中共鞋，但都係屌佢為左攞user base 無所不為。

Mark Zuckerberg 咬兄食弟，小人格就係人都知。但佢係咪真係要低b 到投共呀？
定只係大家放大左共匪係世界嘅影響力呢？